<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de-DE"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de-DE" /><updated>2018-04-08T01:16:53+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Code for Heilbronn e.V.</title><subtitle>Offene Werkstatt - Open Data - Software- und Hardware Workshops</subtitle><entry><title type="html">Community StandUp</title><link href="http://localhost:4000/2018/04/02/CFHN-Community-StandUp.html" rel="alternate" type="text/html" title="Community StandUp" /><published>2018-04-02T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-02T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/04/02/CFHN-Community-StandUp</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/04/02/CFHN-Community-StandUp.html">Die Community von Code for Heilbronn hat sich in den letzten Monaten stark verändert. Wir sind einen Verein, wir haben viele neue Mitglieder, wir haben viel neue Ausrüstung. Das alles sind Dinge, die unsere Arbeitsweise und die Gruppe sehr verändern.

Viele neue Projekte sind im Kommen oder werden bereits von den Mitgliedern bearbeitet. Code for Heilbronn will aber nicht nur eine offene Werkstatt sein, wo jeder seine Projekte als Einzelkämpfer verfolgt, sondern eine Community, in der sich die Mitglieder gegenseitig helfen, Wissen ausgetauscht wird und viel neues entstehen kann.

Dazu ist es wichtig, dass wir möglichst transparent arbeiten und jeder sehen kann, woran aktuell gearbeitet wird. Nur so kann sich jeder einbringen und sein Wissen erweitern oder weitergeben. Um die Treffen transparenter zu gestalten, haben wir jetzt die Community StandUps eingeführt.

Zu Beginn der Coding Abende, die jeden Donnerstag stattfinden, treffen wir uns um 18:30 Uhr im Kreis. Dabei stellt jeder sein Projekt kurz vor, bzw sagt, an welchem Projekt er mitarbeitet. Das alles wird auf vorbereitete Kärtchen geschrieben, die dann an einer Pinnwand angebracht werden. So kann jeder zu jedem Zeitpunkt des Abends sehen, was los ist. Außerdem können wir diese Pinnwand abfotografieren und auf Twitter stellen, um auch andere Menschen über unsere Aktivitäten zu informieren.

Wir hoffen, dass dadurch etwas mehr Kontinuität und Transparenz in die Projekte von Code for Heilbronn kommt und auch Außenstehende leichter sehen können, woran gearbeitet wird.</content><author><name>joni</name></author><category term="CodingAbend" /><category term="standup" /><summary type="html">Die Community von Code for Heilbronn hat sich in den letzten Monaten stark verändert. Wir sind einen Verein, wir haben viele neue Mitglieder, wir haben viel neue Ausrüstung. Das alles sind Dinge, die unsere Arbeitsweise und die Gruppe sehr verändern.</summary></entry><entry><title type="html">Copter Repair Day</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/30/copter-repair-day.html" rel="alternate" type="text/html" title="Copter Repair Day" /><published>2018-03-30T00:00:00+02:00</published><updated>2018-03-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/30/copter-repair-day</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/30/copter-repair-day.html">Unter den Mitgliedern von Code For Heilbronn gibt es viele, wenn nicht gar ausschließlich, technikbegeistere jeden Alters. Die meisten von ihnen haben neben der Community aber noch andere Hobbies. Da gibt es einige, die ein großes Interesse an gackerndem Federvieh haben. Es gibt solche, welche leidenschaftlich gern die Welt um sich herum ablichten. Und es gibt eine Gruppe aus bastelwütigem Volk, das sich mit der Copteritis angesteckt hat.
&lt;blockquote cite=&quot;http://www.imdb.com/title/tt0284978/quotes/qt1375101&quot;&gt;
  &lt;p&gt;
    &lt;b&gt;Multicopter, der&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
    UAV aus der Gattung der Senkrechtstarter, meistens mit vier oder mehr Rotoren, sind ferngesteuerte Flugmodelle mit vielseiten Einsatzgebieten. 
    Neben dem klassischen Einsatz als Kameradrohne, z.B. um Luft- und Landschaftsaufnahmen oder dreidimensionale Scans von Gebäuden anzufertigen, gibt es Spielzeugdrohnen, Agrardrohnen, Drohnen mit Rettungsauftrag und natürlich die Racing-Copter. 
    &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

    
Bereits seit einiger Zeit begeistert das Thema der Flugmodelle, egal ob autonom, teilautonom oder komplett handgesteuert, die Mitglieder von Code For Heilbronn.
Daher ist es auch wenig verwunderlich, dass bei den steigenden Temperaturen nun die Vorbereitungen und Reparaturen an den Modellen vorgenommen werden und alles für den kommenden Frühling und Sommer gerüstet wird.

Am Karfreitag war der CoWorkingspace demnach ein Meer aus Kleinteilen, umwabert von Lötdampf und dem gelegentlichen Piepsen eines vorfreudigen Fluggerätes. Insgesamt acht Copter wurden an diesem Tag zerlegt, gereinigt, neu verlötet und schlussendlich zumindest teilweise wieder flugbereit gemacht.

Mit einer Ausnahme handelte es sich bei allen Coptern um sogenannte &quot;Racingcopter&quot;. Die besonderheit hier ist, dass das Fluggerät sehr schnell und wendig ist. Es gehört zu einem wachsenden Sport, dem Multicopter-Rennen oder FPV-Race. FPV steht dabei für &quot;First Person View&quot;. Man nennt es so, weil in der Spitze der Sportgeräte eine kleine Kamera installiert ist. Die Piloten sehen so alles aus der &quot;Fahrerkabine&quot; ihrer Fluggeräte. Ziel des Sports ist es, einen Parcours aus kleinen Toren in möglichst kurzer Zeit zu passieren. Dabei wird in Bodennähe aber mit hoher Geschwindigkeit manövriert. Wichtig sind Reaktion, Feingefühl und ein gutes Gespür für die Eigenheiten des selbsgebauten Copters.

Allerdings wurden neben Coptern auch andere Projekte verfolgt. Mit viel Liebe wurde am Farmbot weitergebaut und die 3D-Drucker und der Lasercutter wurden auch wieder erfolgtreich eingesetzt. Zum Beispiel für eine selbstgebaute Bluetoothbox aus MDF.</content><author><name>joni</name></author><category term="Event" /><category term="Copter" /><category term="RepairKaffee" /><category term="Drohne" /><summary type="html">Unter den Mitgliedern von Code For Heilbronn gibt es viele, wenn nicht gar ausschließlich, technikbegeistere jeden Alters. Die meisten von ihnen haben neben der Community aber noch andere Hobbies. Da gibt es einige, die ein großes Interesse an gackerndem Federvieh haben. Es gibt solche, welche leidenschaftlich gern die Welt um sich herum ablichten. Und es gibt eine Gruppe aus bastelwütigem Volk, das sich mit der Copteritis angesteckt hat. Multicopter, der UAV aus der Gattung der Senkrechtstarter, meistens mit vier oder mehr Rotoren, sind ferngesteuerte Flugmodelle mit vielseiten Einsatzgebieten. Neben dem klassischen Einsatz als Kameradrohne, z.B. um Luft- und Landschaftsaufnahmen oder dreidimensionale Scans von Gebäuden anzufertigen, gibt es Spielzeugdrohnen, Agrardrohnen, Drohnen mit Rettungsauftrag und natürlich die Racing-Copter.</summary></entry><entry><title type="html">Einladung zum Smart City Hackathon</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/07/smart-city-heilbronn-hackathon.html" rel="alternate" type="text/html" title="Einladung zum Smart City Hackathon" /><published>2018-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2018-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/07/smart-city-heilbronn-hackathon</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/07/smart-city-heilbronn-hackathon.html">Fraunhofer IAO und Code for Heilbronn laden am 17. März 2018 gemeinsam 
zu einem Hackathon mit dem Thema Smart City / Campus ein. Das Fraunhofer 
IAO möchte dieses Thema mit den lokalen Communities und mit den Studierenden angehen.
Besonders unkritische, nicht-personenbezogene Daten sind ein Kernaspekt 
des Hackathons und sollen zusammen mit Code for Heilbronn erhoben und 
verarbeitet werden. Die Erfassung der Daten soll mittels eigener Sensorik 
geschehen, sodass zum Beispiel Schall, Temperatur, Beleuchtung, die Qualität 
von WLAN oder Umweltdaten bald schon der Öffentlichkeit zugänglich gemacht werden.

Der Hackathon verbindet somit die Möglichkeit, mit Hardware zu arbeiten, 
als auch Software zu entwickeln. Passende Sensorik ist zum Ausprobieren 
vorhanden und ein paar Themenfelder wurden schon im Vorhinein definiert: 
So zum Beispiel das Übertragen von Daten mit LoRa, das Erfassen von 
Umweltdaten mit Mikrocontrollern und der Nutzung der entstandenen Daten.

[Via Pressemitteilung IAO](https://www.iao.fraunhofer.de/lang-de/presse-und-medien/aktuelles/1989-fraunhofer-iao-macht-bildungscampus-in-heilbronn-smart.html)

Die Teilnahme ist für alle kostenlos. Für WiFi, Getränke und Snacks ist gesorgt. 
Bitte bring dein Notebook oder andere spannende Hardware mit.</content><author><name>adrian</name></author><category term="Einladung" /><category term="hackathon" /><summary type="html">Fraunhofer IAO und Code for Heilbronn laden am 17. März 2018 gemeinsam zu einem Hackathon mit dem Thema Smart City / Campus ein. Das Fraunhofer IAO möchte dieses Thema mit den lokalen Communities und mit den Studierenden angehen. Besonders unkritische, nicht-personenbezogene Daten sind ein Kernaspekt des Hackathons und sollen zusammen mit Code for Heilbronn erhoben und verarbeitet werden. Die Erfassung der Daten soll mittels eigener Sensorik geschehen, sodass zum Beispiel Schall, Temperatur, Beleuchtung, die Qualität von WLAN oder Umweltdaten bald schon der Öffentlichkeit zugänglich gemacht werden.</summary></entry><entry><title type="html">Einladung zum Open Data Day 2018 Heilbronn</title><link href="http://localhost:4000/2018/02/23/open-data-day-heilbronn.html" rel="alternate" type="text/html" title="Einladung zum Open Data Day 2018 Heilbronn" /><published>2018-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/02/23/open-data-day-heilbronn</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/02/23/open-data-day-heilbronn.html">Am Samstag den 3. März laden wir euch sehr herzlich zum 5. Open Data Day 
in den Coworking Space in Heilbronn ein. Ab 9 Uhr geht es los mit einem 
kleinen Frühstück, vielen Projekten und jede Menge Zeit um sie umzusetzen. 

Wenn du eine Idee hast, wie man offene Daten nutzen könnte, wenn du bei 
einem interessanten Projekt mitmachen möchtest oder einfach lernen 
möchtest, wie man offene Daten analysiert und visualisiert - 
dann komm auf jeden Fall vorbei!

### Entwickler
Wir brauchen Hacker und Häcksen wie dich um Daten in etwas 
Nützliches umzuwandeln. Dazu gehört die Visualisierung, Benachrichtigung 
oder Integration mit anderen Daten. Einfach etwas Verrücktes und Fantastisches tun.

### Designer
Wir brauchen Menschen wie dich, die alles wunderschön aussehen 
lassen, es intuitiv bedienbar machen und für eine tolle User-Experience 
sorgen. Die beste App ist wertlos, wenn sie niemand bedienen kann. 
Du weißt, um was es geht.

### Bürger
Wir brauchen euch am meisten. Ohne euch würden wir das nicht machen. 
Wir brauchen eure Ideen und Anregungen.


## Ablauf

09:00 - 10:00 | Ankommen, Networking, Getränke &amp; Snacks
10:00 - 10:30 | Eröffnung: Rückblick &amp; Ausblick, Aktueller Stand in Heilbronn
10:30 - 11:00 | Kurzvorstellung der Projektideen
11:00 - 19:00 | Hacken, analysieren, visualisieren, umsetzen 
19:00 - 20:00 | Vorstellung der Projekte und Feedback
ab 20:00      | Networking bei Snacks und Drinks

Die Teilnahme ist für alle kostenlos. Für WiFi, Getränke und Snacks ist gesorgt. 
Bitte bring dein Notebook oder andere spannende Hardware mit.</content><author><name>adrian</name></author><category term="Einladung" /><category term="hackathon" /><summary type="html">Am Samstag den 3. März laden wir euch sehr herzlich zum 5. Open Data Day in den Coworking Space in Heilbronn ein. Ab 9 Uhr geht es los mit einem kleinen Frühstück, vielen Projekten und jede Menge Zeit um sie umzusetzen.</summary></entry><entry><title type="html">FabLab Opening</title><link href="http://localhost:4000/2018/02/17/fablab-opening.html" rel="alternate" type="text/html" title="FabLab Opening" /><published>2018-02-17T00:00:00+01:00</published><updated>2018-02-17T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/02/17/fablab-opening</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/02/17/fablab-opening.html">Heute haben wir offiziell das FabLab eingeweiht. Damit steht das
erste FabLab in Heilbronn allen offen zur Verfügung. Das FabLab ist
eine offene Werkstatt in der an Projekten gewerkelt werden kann und 
in dem alle die vorhandenen Werkzeuge gemeinsam nutzen.

Pünktlich zu diesem Event wurde auch unsere Werkzeugwand fertig,
die von Franz und Vale installiert wurde. Noch sind nicht alle Werkzeuge
befestigt, jedoch bekommt man schon einen guten Eindruck, wie das alles 
aussehen wird.

![bild](/uploads/post_media/fablab-opening-2.jpg)
![bild](/uploads/post_media/fablab-opening-3.jpg)

Im &quot;Röntgen&quot;-Nebenraum wurde auch schon die Werkbank fertiggestellt, so dass
wir den Lasercutter und die 3D Drucker in den &quot;Reinraum&quot; umziehen konnten. 
In dem Reinraum wollen wir hauptsächlich Geräte hinstellen, die keinen großen
Staub verursachen.

![bild](/uploads/post_media/fablab-opening-4.jpg)

Dagegen stehen im &quot;Röntgen&quot;-Raum die Standbohrmaschine und die Holzfräse.
Auch haben wir hier einen großen Tisch, den man für verschiedene Arbeiten oder
als Ablage flexibel nutzen kann.

![bild](/uploads/post_media/fablab-opening-5.jpg)

Wir freuen uns über alle Besucher, die sich das FabLab anschauen und 
nutzen wollen.</content><author><name>adrian</name></author><category term="Event" /><summary type="html">Heute haben wir offiziell das FabLab eingeweiht. Damit steht das erste FabLab in Heilbronn allen offen zur Verfügung. Das FabLab ist eine offene Werkstatt in der an Projekten gewerkelt werden kann und in dem alle die vorhandenen Werkzeuge gemeinsam nutzen.</summary></entry><entry><title type="html">Coding Abend 2017.48</title><link href="http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend.html" rel="alternate" type="text/html" title="Coding Abend 2017.48" /><published>2017-11-23T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend.html">Diesen Donnerstag hatten wir viele neue Gesichter zu begrüßen. Die Community rund um CodeForHeibronn wächst immer weiter. Das Interesse an Technik scheint in der Region groß zu sein. Darüber freuen wir uns immer sehr.

Außerdem fand das erste Community-Standup statt. Das bedeutet, dass wir uns kurz treffen und die Projekte kurz einen Status abgeben. Außerdem commited sich jeder auf seine Projekte. Diese können dann auf der Website erfasst werden und mit den jeweiligen Contributors versehen werden. Das erste Mal war noch einiges an Verwirrung, was ein Standup überhaupt ist. Vor allem bei den Jüngeren, die dieses Format noch nicht kannten.

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;de&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;de&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;1. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/CommunityStandup?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#CommunityStandup&lt;/a&gt;  bei &lt;a href=&quot;https://twitter.com/codeforhn?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;@codeforhn&lt;/a&gt; - viele Menschen und viele Projekte am Start. Außerdem wurden die ersten &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/CfhnBadges?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#CfhnBadges&lt;/a&gt; verteilt. &lt;a href=&quot;https://t.co/C3RI1CyLCk&quot;&gt;pic.twitter.com/C3RI1CyLCk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; root@hmnd:~# (@harmoniemand) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/harmoniemand/status/936998462813548544?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;2. Dezember 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

Gearbeitet wurde vor allem an einem Nachbau der TranspOtters von [@FauthNiklas](https://twitter.com/FauthNiklas), aber wie immer wurde auch am Slammaster und anderen Projekten weiter gehackt. Unser Besuch aus der Schweiz war auch wieder dabei. 250 km anreise für einen Abend ist schon beachtlich.

Alles zusammen ein schöner produktiver Abend. Ich war gegen 2:30 Uhr zuhause.

## Was ist der CodingAbend?

Die CodingAbende werden von Code For Heilbronn seit einigen Jahren jeden Donnerstag veranstaltet. Es ist ein Treffen von aktiven Entwicklern, Makern und
Technikinteressierten. Die Schwerpunkte der Treffen liegen auf Open Data, Making und Nerdigem.

Gearbeitet wird an unterschiedlichen Projekten. Neue Personen sind absolut willkommen. Das Alter ist hier sehr gemischt. Von 12 bis 40 Jahren ist meist alles vertreten. Die CodingAbende sind perfekt geeignet für alle, die anfangen zu programmieren, sich ausprobieren möchten oder einfach mal einen nerdigen Abend verbringen möchten.

Der CodingAbend findet jeden Donnerstag statt. Essen und Getränke sind vorhanden.</content><author><name>joni</name></author><category term="CodingAbend" /><summary type="html">Der erste Community-Standup. Wir wollen ab sofort jeden letzten Donnerstag einen kleinen Status für die Projekte abfragen.</summary></entry><entry><title type="html">CodingAbend 2017.47</title><link href="http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend.html" rel="alternate" type="text/html" title="CodingAbend 2017.47" /><published>2017-11-23T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/23/coding-abend.html">Da die meisten üblichen Teilnehmer gerade in der Prüfungszeit stecken, war der CodingAbend dieses Mal sehr klein. Insgesamt waren ca 10 Personen anwesend.

Gearbeitet wurde vor allem an verschiedenen Softwareprojekten wie dem Slammaster.

## Was ist der CodingAbend?

Die CodingAbende werden von Code For Heilbronn seit einigen Jahren jeden Donnerstag veranstaltet. Es ist ein Treffen von aktiven Entwicklern, Makern und
Technikinteressierten. Die Schwerpunkte der Treffen liegen auf Open Data, Making und Nerdigem.

Gearbeitet wird an unterschiedlichen Projekten. Neue Personen sind absolut willkommen. Das Alter ist hier sehr gemischt. Von 12 bis 40 Jahren ist meist alles vertreten. Die CodingAbende sind perfekt geeignet für alle, die anfangen zu programmieren, sich ausprobieren möchten oder einfach mal einen nerdigen Abend verbringen möchten.

Der CodingAbend findet jeden Donnerstag statt. Essen und Getränke sind vorhanden.</content><author><name>joni</name></author><category term="CodingAbend" /><summary type="html">CodingAbend dieses Mal mit überschaubarer Beteiligung aber guten Ergebnissen. PoetrySlam geht vorwärts, SICK-Laserscanner angetestet.</summary></entry><entry><title type="html">Zweiter Softwareclub</title><link href="http://localhost:4000/2017/11/15/zweiter-softwareclub.html" rel="alternate" type="text/html" title="Zweiter Softwareclub" /><published>2017-11-15T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/11/15/zweiter-softwareclub</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/15/zweiter-softwareclub.html">## Was ist der Softwareclub?

Der Softwareclub ist ein Veranstaltungsformat von Code For Heilbronn, bei dem es vor allem um handwerkliche Fähigkeiten in der Softwareentwicklung gehen soll.

Zu Beginn eines Treffens gibt es einen Impulsvortrag zu einem bestimmten Thema, einem Best Practice, einem Framework oder ähnlichem. 
Danach gibt es z.B. Mobprogramming, Diskussionen oder freies Entwickeln.

Der Softwareclub findet alle zwei Wochen, immer in den geraden Kalenderwochen statt.

## Recap

Beim zweiten Softwareclub wurde mit Hilfe des [tape-Testingframeworks](https://github.com/substack/tape) ein Anstoß für testgetriebene Entwicklung gesetzt.

Adrian hielt dabei den Impulsvortrag zu beginn und zeigte einige Slides über die Grundsätze der testgetriebenen Entwicklung. Danach kamen direkt Codebeispiele und Mobprogramming. 



## Code

    const test = require(&quot;tape&quot;);

    function calculateSeconds(input) {
        const values = input.split(&quot;:&quot;);
        if (values.length === 1) {
            return Number(values[0]);
        } else {
            if (values.length === 2) {
                return Number(values[0]) * 3600 + Number(values[1]) * 60;
            } else {
                return Number(values[0]) * 3600 + Number(values[1]) * 60 + Number(values[2]);
            }
        }
    }

    test(&quot;first test&quot;, function (t) {
        t.plan(1);
        const result = calculateSeconds(&quot;32&quot;);
        t.equals(result, 32);
    });

    test(&quot;parse time minutes and seconds&quot;, function (t) {
        const input = &quot;00:56:32&quot;;
        t.equals(calculateSeconds(input), 3392);
        t.end();
    });


    test(&quot;parse time hours, minutes and seconds&quot;, function (t) {
        const input = &quot;12:56:32&quot;;
        t.equals(calculateSeconds(input), 46592);
        t.end();
    });

    test(&quot;parse time hours und minutes&quot;, function (t) {
        const input = &quot;12:56&quot;;
        t.equals(calculateSeconds(input), 46560);
        t.end();
    });</content><author><name>adrian</name></author><category term="SoftwareClub" /><category term="softwareclub" /><category term="events" /><category term="javascript" /><category term="testdriven" /><summary type="html">Alle zwei Wochen trifft sich neuerdings der Software-Club. Diese Treffen sollen der Vertiefung handwerklicher Fähigkeiten in der Softwareentwicklung dienen. Beim Treffen am 15.11.17 ging es um testgetriebene Entwicklung unter JavaScript mit Hilfe von tape.</summary></entry><entry><title type="html">34C3 Hackathon</title><link href="http://localhost:4000/2017/11/14/34C3-Hackathon.html" rel="alternate" type="text/html" title="34C3 Hackathon" /><published>2017-11-14T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-14T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/11/14/34C3-Hackathon</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/14/34C3-Hackathon.html">Für alle, die nicht zum 34C3 fahren (können) wollen wir in Heilbronn auch etwas anbieten.
Livestreams gucken und selber hacken steht auf dem Programm.

Details incoming.</content><author><name>joni</name></author><category term="Einladung" /><category term="hackathon" /><summary type="html">Für alle, die nicht zum 34C3 fahren (können) wollen wir in Heilbronn auch etwas anbieten. Livestreams gucken und selber hacken steht auf dem Programm.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/uploads/post_media/34c3_hackathon.jpg" /></entry><entry><title type="html">Slammaster UI Entwürfe</title><link href="http://localhost:4000/2017/11/09/slammaster-ui-entwuerfe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Slammaster UI Entwürfe" /><published>2017-11-09T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/11/09/slammaster-ui-entwuerfe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/09/slammaster-ui-entwuerfe.html">## Allgemeines

Die UI im Backend wir nach Material Design entworfen.
Ein Farbschema mit 3 Farben soll frei einstellbar sein. Dazu gibt es eine Grundfarbe, eine Akzentfarbe und eine Hintergrundfarbe.


## Masken

Die Anwendung wird aus verschiedenen Masken bestehen. Davon ist ein Teil zum pflegen der &quot;Stammdaten&quot; und einige sind der &quot;Player&quot;, der auch bei einem Event eingesetzt wird.

### Stamdaten &quot;Veranstaltung&quot;

### Stammdaten &quot;Gruppen&quot;

### Stammdaten &quot;Poeten&quot;

Hier können neue Poeten angelegt und bestehende bearbeitet werden. Das passiert überlicherweise in Vorbereitung auf einen Slam.

![Stammdaten Poeten](/uploads/post_media/slammaster-stammdaten-poeten.png &quot;Stammdaten Poeten&quot;)

### Ansicht &quot;Player&quot;

Der Player soll die Komponente sein, die während einer Veranstaltung maßgeblich genutzt wird.
Sie besteht aus einer Reihe Screens, die nacheinander abgefahren werden und live gesteuert werden können.
Dabei ist auf der linken Seite der Stream der Screens und auf der rechten Seite ein Editor mit dem Parameter des jeweiligen Screens geändert werden können.

Im Beispiel ist die Folie für einen Poeten offen. Dort können im Laufe der Veranstaltung die Punkte eingetragen werden und dann animiert auf dem Projektor angezeigt werden.

![Player](/uploads/post_media/slammaster-player.png &quot;Player&quot;)</content><author><name>joni</name></author><category term="Projekte" /><category term="Poetry Slam" /><category term="electron" /><category term="slammaster" /><summary type="html">Zusammen mit Tino aus Mannheim haben wir die ersten Schritte zum neuen Slammaster genommen. Zu dritt haben wir ausdiskutiert, wie die Oberfläche des neuen Tools grob aufgebaut sein soll. Erste Zeilen Code wurden auch schon geschrieben.</summary></entry></feed>